{
    "questions": [
        {
            "stage": "0",
            "necessary": "1",
            "question_id": "0",
            "question_text": "消费者的哪种属性对游戏没有影响？_游戏基础_",
            "choices": "喜好_购买力_需求量_头发长度",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "消费者的喜好，购买力，需求量都对游戏目标产生影响"
        },
        {
            "stage": "0",
            "necessary": "1",
            "question_id": "1",
            "question_text": "哪个角色负责将瓜送到消费者手中？_工艺流程_",
            "choices": "零售商_种子商_贸易商_农民",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "零售商负责把瓜送给自身范围内的消费者"
        },
        {
            "stage": "0",
            "necessary": "1",
            "question_id": "2",
            "question_text": "哪个角色拥有大量仓储的功能？_角色基础_",
            "choices": "种子商_农民_贸易商_零售商",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "TRUE",
            "questionDesc": "贸易商和零售商有范围光圈显示，因为他们有范围性的功能"
        },
        {
            "stage": "0",
            "necessary": "1",
            "question_id": "3",
            "question_text": "当种子商生产完种子后，应该将种子运输到哪个角色？_角色功能_",
            "choices": "另一个种子商_农民_贸易商_零售商",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "农民负责将种子变成瓜"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "1",
            "question_id": "4",
            "question_text": "种子商决定瓜的哪种属性？_角色功能_",
            "choices": "伤害_装填加成_甜度_脆度",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "种子商的效果决定了瓜的质量，种子商效果越高，瓜质量越好"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "1",
            "question_id": "5",
            "question_text": "农民决定瓜的哪种属性？_角色功能_",
            "choices": "伤害_装填加成_甜度_脆度",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "农民的效果决定了瓜的装填加速，农民的效果越高，瓜的装填加速越快"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "1",
            "question_id": "6",
            "question_text": "零售商最好放在地图中的哪些位置？_游戏基础_",
            "choices": "道路旁边_消费者出生地旁边_终点旁边_地图边缘",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "零售商放到路边，其可以覆盖的道路越多，能够接触到的消费者也越多"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "0",
            "question_id": "7",
            "question_text": "两个角色在什么情况下通过交易扣除的费用最低？_角色功能_",
            "choices": "两个角色都在贸易商光圈范围外_两个角色都在贸易商光圈范围内_一个角色在在贸易商光圈范围内，另一个在范围外_这三种情况扣除的费用相同",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "处于贸易商光环内的角色交易费用会降低"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "0",
            "question_id": "8",
            "question_text": "如果漏掉的消费者人数太多，以下哪种行为不会改善这个情况？_角色功能_",
            "choices": "提高种子商的效果值_提高贸易商的效果值_提高农民的效果值_提高零售商的范围值",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "当漏掉的消费者人数太多时，增加额外的零售商可以将更多的瓜送给消费者"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "0",
            "question_id": "29",
            "question_text": "不同种类的消费者都有哪些区别？_消费者_",
            "choices": "满意度需求_口味偏好_移动速度_满意后给予的奖励",
            "answer": "0_1_2_3",
            "isMultiple": "TRUE",
            "questionDesc": "以上选项都是不同种类消费者的区别"
        },
        {
            "stage": "1",
            "necessary": "0",
            "question_id": "30",
            "question_text": "当场上有大量密集的消费者时，玩家应该进行哪种操作？_游戏进阶_",
            "choices": "升级种子商_升级农民_升级贸易商_升级零售商",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "当场上已经有大量消费者时，升级种子商和农民不会提升已经生产过的瓜的质量了，而升级零售商是最有效的方法"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "9",
            "question_text": "以下哪种情况不会导致摆放角色的失败？_游戏基础_",
            "choices": "玩家科技值为0_摆放角色的目标位置是土地_摆放角色的目标位置是消费者出生地_游戏时间设置为暂停",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "角色只能摆放在草地上，需要消耗科技值，与游戏时间是否暂停无关"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "10",
            "question_text": "当你想终止某笔交易时，你应该做什么？_游戏基础_",
            "choices": "重启游戏_删除交易相关的角色_点击交易配置按钮并删除交易_以上都不对",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "删除角色会删除与该角色相关的所有交易，所以删除该交易是终止交易的最佳方法"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "11",
            "question_text": "当种子商和农民距离过远时，哪种操作可以增加种子的传输效率？_游戏基础_",
            "choices": "在路线上摆放一个贸易商_提升种子商的效率值_提升农民的效果值_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "贸易商光环内的物品传送速度会加快"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "12",
            "question_text": "如果最后一批的消费者只剩几个，但玩家的满意度还剩非常多，接下来哪种情况最有可能发生？_游戏基础_",
            "choices": "玩家顺利通过关卡_关卡失败_关卡进入自由建造模式_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "当所有消费者都满意或者到达终点时玩家满意度处于0以上，玩家就会通过关卡"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "0",
            "question_id": "13",
            "question_text": "如果某个玩家使用1个贸易商同时连接了10个零售商，此时会发生什么？_游戏进阶_",
            "choices": "该玩家交易成本过高_该玩家固定成本过高_贸易商瓜的供应跟不上_以上3个选项都对",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "如果贸易商同时连接的零售商过多，那么瓜很有可能会供应不上，同时过多的零售商会消耗大量的成本"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "0",
            "question_id": "14",
            "question_text": "如果接下来会出一大批消费者，玩家最应该进行哪个行动？_游戏进阶_",
            "choices": "额外放置一个种子商_额外放置一个农民_额外放置一个贸易商_额外放置一个零售商",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "提前额外放置零售商可以使玩家可以同时满足的消费者增加"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "31",
            "question_text": "玩家在什么情况下会失败？_游戏基础_",
            "choices": "玩家满意度到达0或者以下_玩家金钱到达0或者以下_玩家科技值到达0_玩家不放置任何种子商",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "当左上方玩家的满意度到0或者更低时，本关卡会判定为失败"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "32",
            "question_text": "玩家升级角色后会发生哪些变化？_游戏基础_",
            "choices": "角色属性值增加_玩家金钱减少_玩家科技值减少_玩家得分增加",
            "answer": "0_1",
            "isMultiple": "TRUE",
            "questionDesc": "升级会增加角色的所有属性，而且会花费金钱，但不会消耗科技值，与玩家得分无影响"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "33",
            "question_text": "玩家的金钱到-8000以下时，会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "种子商停止运转_玩家无法配置新交易_玩家满意度周期性减少_玩家得分周期性减少",
            "answer": "0_1",
            "isMultiple": "TRUE",
            "questionDesc": "当玩家金钱达到0以下时，玩家无法配置新交易。当玩家金钱到达-8000以下时，所有种子商会停止运转"
        },
        {
            "stage": "2",
            "necessary": "1",
            "question_id": "34",
            "question_text": "游戏中哪些地方会扣除玩家的金钱？_游戏基础_",
            "choices": "消费者到达终点_玩家的角色_玩家配置的交易_玩家使消费者满意",
            "answer": "1_2",
            "isMultiple": "TRUE",
            "questionDesc": "玩家自己的角色会周期性地扣除固定成本，玩家进行的每笔交易会周期性的扣除交易成本"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "1",
            "question_id": "15",
            "question_text": "如果玩家为种子商配了一个带有软属性的装备，当产出的瓜送到讨厌软的消费者手中时会发生什么？_消费者_",
            "choices": "瓜造成的伤害减少_消费者移动速度加快_玩家金钱减少_玩家科技值减少",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "消费者不仅有喜欢的属性，还会有讨厌的属性，消费者收到含有讨厌属性的瓜时满意度增加的量会降低"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "1",
            "question_id": "16",
            "question_text": "如果玩家想获得额外的科技值，此时玩家应该做什么？_科技值_",
            "choices": "为玩家的角色配置装备_为玩家的角色配置人力资源_配置额外的交易_删除玩家的角色",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "配置人力资源会周期性地增加玩家的科技值"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "0",
            "question_id": "17",
            "question_text": "以下哪种信息不会在复盘中体现？_游戏基础_",
            "choices": "玩家放置角色_玩家配置交易_玩家升级角色_玩家角色的位置",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "复盘是角色交易结构拓扑图的体现，不包含所有角色位置信息"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "1",
            "question_id": "18",
            "question_text": "玩家可以和npc角色进行哪些互动？_游戏基础_",
            "choices": "与npc角色进行交易_删除地图中的npc角色_升级地图中的npc角色_为npc角色配置装备",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "玩家只能与npc角色进行交易，无法修改npc的各种属性（升级，配置装备，删除等）"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "1",
            "question_id": "19",
            "question_text": "为角色配置装备和人力资源不会改变角色的哪种属性？_游戏基础_",
            "choices": "角色的固定成本_弹药的特殊效果_角色的等级_以上都不对",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "目前并没有使角色升级的装备或者人力资源哦！"
        },
        {
            "stage": "3",
            "necessary": "0",
            "question_id": "20",
            "question_text": "当地图中有多个消费者生成点和出口时，玩家应该怎么做？_游戏基础_",
            "choices": "根据消费者波数信息逐渐扩张_一开始就笼罩所有的路线_从始至终专精于一条路线_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "通常情况下一开始不会所有的出生点都生成消费者，玩家应该根据消费者批次信息逐渐扩张"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "21",
            "question_text": "以下哪种交易是不成立的？_游戏基础_",
            "choices": "种子商->口味工厂_农民->口味工厂_贸易商->口味工厂_口味工厂->贸易商",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "口味工厂只接收瓜，不接收种子"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "22",
            "question_text": "当带有软属性的果汁打到多个消费者时，会发生什么？_消费者_",
            "choices": "击中的所有消费者都会受软属性影响_击中的所有消费者都不会受软属性影响_随机一部分的消费者会受软属性影响_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "果汁会影响打击到的所有的消费者"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "23",
            "question_text": "以下哪种交易是不成立的？_游戏基础_",
            "choices": "种子商->加油站_加油站->种子商_贸易商->加油站_加油站->另一个加油站",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "增益型角色无法与另一个增益型的角色交易"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "24",
            "question_text": "将以前的关卡评星从1星提高到3星有什么好处？_游戏基础_",
            "choices": "额外的装备和人力资源_额外的初始金钱_额外的初始科技点_以上都不对",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "每个星星都会奖励额外的装备和人力资源"
        },
        {
            "stage": "4",
            "necessary": "1",
            "question_id": "35",
            "question_text": "通常情况下npc角色具有哪些功能？_游戏基础_",
            "choices": "使玩家的角色升级_使玩家角色的属性提高_对产品进行某些变更_加速游戏时间",
            "answer": "1_2",
            "isMultiple": "TRUE",
            "questionDesc": "npc分为加工型和增益型角色，加工型角色接收产品并输出产品，增益型角色会增强其他角色的属性"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "25",
            "question_text": "如果玩家对着尚未使用过广角镜的角色使用多棱镜会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "没任何效果_白白浪费科技值_成功解锁了角色的隐藏属性_自动视为对角色使用广角镜",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "多棱镜只能用于已经发现过的角色，不能用于未知的角色"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "26",
            "question_text": "如果玩家一开始将全部的科技值用于使用三镜，会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "玩家将很容易通过关卡_玩家将无法放置自己的角色_玩家的金钱大幅增加_玩家的科技值迅速增长",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "如果玩家没有科技值放自身的角色，那么也就无法通过配置人力资源来获得额外的科技点数"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "27",
            "question_text": "如果玩家与未解锁的npc角色发起交易，会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "自动解锁该npc并生成交易_自动解锁npc_无任何效果_玩家受到惩罚，金钱减少",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "玩家只能与已经解锁的npc角色进行交易"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "28",
            "question_text": "玩家使用软属性的瓜送给喜欢软的消费者，但瓜的伤害反而减少了，最可能的原因是什么？_游戏基础_",
            "choices": "该玩家运气不好_零售商的位置不好_没有使用透视镜查看消费者的隐藏需求，消费者的隐藏需求可能是更讨厌软_玩家使用了npc角色而没用自己的角色",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "无论玩家使用透视镜与否，消费者的隐藏需求都会参与瓜满意度的结算"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "36",
            "question_text": "玩家的角色的交易成本属性提高时，会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "玩家的科技值下降_该角色等级下降_与该角色相关的交易扣除的费用升高_玩家满意度降低",
            "answer": "2",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "交易扣除的费用与交易双方的交易成本属性和风险属性相关"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "37",
            "question_text": "当两个生产型角色交易但由于某种原因没有运输产品时，交易会不会扣除费用？_游戏基础_",
            "choices": "会_不会",
            "answer": "1",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "生产型角色之间的交易根据传输的产品个数扣除交易费用，当没有产品传输时，不会扣除交易费用"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "38",
            "question_text": "当生产型角色与增益型角色交易但生产型角色停止了生产时，交易会不会扣除费用？_游戏基础_",
            "choices": "会_不会",
            "answer": "0",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "生产型角色和增益型角色之间的交易会以一个固定的周期扣除交易费用，无论生产型角色是否维持着生产"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "39",
            "question_text": "一笔交易中的交易扣除的费用与哪些属性相关？_游戏基础_",
            "choices": "双方角色的交易成本_双方角色的风险_双方角色的等级_双方角色间的距离",
            "answer": "0_1",
            "isMultiple": "TRUE",
            "questionDesc": "交易扣除的费用只与双方的交易成本属性和风险属性还有交易设置相关"
        },
        {
            "stage": "5",
            "necessary": "1",
            "question_id": "40",
            "question_text": "解锁了一个npc角色会发生什么？_游戏基础_",
            "choices": "玩家科技值降低_玩家可与该角色配置交易_玩家可更详细地查看该角色信息_以上选项都对",
            "answer": "3",
            "isMultiple": "FALSE",
            "questionDesc": "解锁了一个角色后就可以查看该角色的属性，并且可以对该角色发起交易，但解锁角色需要消耗科技值"
        }
    ]
}